馬來西亞規定限「一家之主」可外出購物 眾多男人在超市裡迷路

因應COVID-19疫情緊張，馬來西亞日前推出進一步的管制令，規定只有「一家之主」可以出門購物。然而這則禁令造成大批不知道要買什麼，甚至不知道菜長什麼樣子的男性在市場裏迷路。

馬來西亞日前出現大批男子，自詡為「一家之主」，在超市裏迷路。這些男子看着太太們提供的清單，一頭霧水地在超市裏尋找他們可能連長什麼樣子都不知道的蔬菜，有人打趣地在臉書上表示，他覺得一群人在超市裏看着清單找來找去，「感覺像在玩尋寶遊戲」

根據BBC報道，Twitter上近期出現大量來自馬來西亞男人們的哀嚎，表示他們完全不知道太太究竟要他們買什麼：「白菜跟芥菜到底要怎麼分啦！為什麼有那麼多種高麗菜啊？」也有人被交代要買綠豆卻買了四季豆，或是分不清楚紅蔥頭跟洋蔥，甚至因為在市場裏因為買錯了紅蘿蔔而被電話那頭的太太臭罵一頓。

由於狀況實在太過嚴重，政府和超市也不得不推出各種圖卡，告訴這些男性，什麼菜叫做什麼名字，雞隻的各部位又分別是什麼肉。也有廚師在臉書上呼籲男性們，出門時最好確認自己的手機有充飽電，這樣才可以在不知道要買什麼菜的時候Call out求援。

不過，也有網友對於這些男人上街迷路的行為表示嗤之以鼻：「現在大家知道，真正的『恐慌購物』是什麼了。就是一堆男人覺得他們是『一家之主』，結果連青蔥跟韭菜都分不出來。」

屌你老味
咁撚廢
基本生活技能都唔識

一名大馬男士在推特問：「到底哪個是芹菜，它們長得都一樣」，獲得廣大迴響。（圖／翻攝IZZHARNAZRI推特）

一名女子叫弟弟買綠豆，結果弟弟買回一包四季豆。（圖／翻攝SAIDATUL AKHMAR YAHYA）

父親因買錯PSBOX被毆打

日本警視廳於31日以傷害罪嫌疑，在東京都中野區，逮捕了一名以類似鈍器的物體毆打父親的的男子（32歲）。由於母親看到女子的暴行而馬上加以阻止，父親只受了輕傷。

根據調查，男子和父親（42歲）約好，要父親替她購買於1月30日發售的攜帶遊戲機PSBOX。不過從早上就去排隊的父親，卻買回了別的遊戲機，這讓女子相當惱火。在吃早飯時，男子拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包（長50厘米），不斷毆打父親。

聽到父親的慘叫的母親急忙來阻止了男子，不過父親的額頭還是受了輕微的毆傷。男子被附近接到報告的警察逮捕。在調查中他供訴到：「一想到他那麼早出去到底去排了什麼隊，就惱火的不得了。」

警視廳表示，今後類似這種由於親子間對遊戲的理解溝通不充分，而引發的暴力事件，還將有可能發生，請大家引以為戒。

（按：在1月30日早上，全個東京的主要購物區裡面，最少有8千萬至1億人在排隊買PSBOX，而店舖及街上亦有大量的宣傳品，讓人一看就知都甚麼是PSBOX。這樣的情況下，還會買錯其他商品的機會真的不大可能吧？）（V）

個豬嘴冇嘴又冇蓋，戴嚟做乜鳩

有的太太要一片高良薑（ galangal），丈夫卻買了一公斤回來，而這名男子也在推特上說「太太的死亡凝視真的讓我難以忘懷。」

green bean

第一張圖個豬咀做乜鳩

好多絲打入嚟恥笑

笑撚左
好心咪撚認做一家之主啦

諗起通屋奇應丸

其實佢地係咪一次都冇行過Supermarket

開始日日都有還押幾個月手足上庭

我都想知

一家之主俾人屌到仆街

男男女女都要學生活技能啦

弱智國家

家務女人做晒

弱智人士

Cosplay

真一家之主

呀苯與呀占

就算係咁
都係可能唔識分綠豆同四季豆掛
個男人都應該知自己食緊d乜架

曾幾何時男人笑女人揸車 撳ATM
今日班女可以笑班男人行超市迷路

自己呃自己

東南亞啲男人係咪廢啲

真。回豬

我都試過比賣菜阿嬸笑乜菜都唔識分

好在香港一家之主係女人

呢啲咪平時大食懶unun腳等老婆上菜既後果

有d覺得佢哋好可愛

Blyat

笑咗

煮普通菜色就話生活技能啫
咩菜打咩菜唔係煮開野食唔識分有咩出奇

東南亞嘅男人出名廢

心理安慰

如果發生喺自己身上都唔知笑唔笑得出
蠢到咁誇張

香港都好多傻9帶垃圾口罩
或者亂咁帶

心安理得姐呢啲

華人呢？

老婆表示：男人除左識搵錢同響張床到屌我之外 仲有乜撚野用

笑撚死

會好啲，所以搶哂馬拉人啲野做

人地只係未接觸過都俾你話弱智

唔煮都食過呀？定係連自己食咗乜都唔知

我覺得有d誇張姐
文中講到綠豆同四季豆都分唔到
就算完全唔入廚房唔識煮飯，都唔會咁都唔識掛

我屋企男女平等大家都唔識買
買餸呢啲不嬲工人姐姐做

賓妹識就ok

冇罐ge豬咀同祼跑有咩分別

可能覺得綠色嘅豆=綠豆

是旦啦,都叫有得食

可能入面攝廚房紙呢

隻貓咁醒目都仲要佢食偉嘉

所以超市d fb page 都出圖教男人買餸
同埋有人教企係度教

買M巾

過份依賴唔係好事嚟

終於見到呢張圖！！

笑到我標尿

乜都俾晒女人做
男人淨係識同班fd圍埋吹水

好老實 紹菜 娃娃菜呢d個樣似既 我都明有d難分
綠豆同四季豆點會分唔到呀你會唔會分唔到椰菜同生菜

其實好正常 我老豆都唔識分

on9
分咩菜打咩菜算乜野基本生活技能

咁不嬲社會既分工就係男人主要負責工作 係家庭主要嘅收入來源，而女人就負責打理家頭細務，所以男人買餸冇女人咁熟有幾奇

諗起班外傭姐姐都幾慘
離鄉背井搵錢養家
見唔到自己屋企人同仔女
個男人係家鄉努力搵錢都還好，最慘聽好多老婆黎左香港搵食就自己出去滾
好慘

常識啦好未

會

唔識face time?

可能我地覺得無可能唔識分
基本常識
但原來真係好多人會分唔到
睇下留言就知

見啲姐姐行街同啲男人phone call（應該係老公啩？）
個男人永遠都係攤咗喺張床度乜都唔做

諗起我平時係百佳幫阿媽買野都係咁分唔到都好正常，不過綠豆會唔會太誇張

都好過無戴嘅

其實我啲馬拉friend話由始至終都冇限淨係個老公出街 係純粹要個”representative”
我都見有個friend做女前幾日都出去買餸

其實到到地方都有

對唔住 可能香港都有好多男仔唔入廚師
我太睇少大家對菜既認知

廚房

睇報紙話因為當地文化關係，佢地覺得女人一個人出街會危險唔好（？）
所以先個男人出去
學下都好既，唔學永遠都唔識

我話呢個規定弱智

係

真男人

係咪要面？

咁先好玩

樣都唔同喎清

都大機會係
Muslim 呀嘛

咪撚弱智啦 男人就會喺超級市場迷路 女權弱智content farm

椰菜同生菜都唔識分 唔會掛

依個真

我男人都係連公仔麵都唔識煮
佢又係唔會去買餸（生果除外）
但佢出街食/我煮飯佢都會同我講中意食椰菜，津白
叫我買菜心苗唔好買菜心
我以為平時出去食飯/屋企食飯
基本食物認知都有少少掛
文化差異

出動軍隊荷槍實彈封路

有咩唔同

咁華人呢？

好多新聞報導，你可以search下

仲衰過唔戴.
完全唔戴都仲識避. 戴到咁以為自己好安全. 完全冇意識去避

香港一定係掉轉，女既唔買餸唔煮飯

公仔麵都唔識煮係咩玩法
你另一半一定係有錢人家

公仔麵都唔識整會唔會過份咗啲

：d女人日日係屋企嘆世界 出街買下野煮下飯 做家務有幾難？！

講真超市見到後生仔多過後生女

老婆：老公出咗去咁耐一定係去滾
老公：究竟洋蔥係咩樣

啲男仔為主嘅 whatsapp group 通常係傾煑咩俾老婆同邊到買野有折

多女仔果啲就啲女仔會講波講打機

係我個生活圈唔正常定香港普遍係咁

佢係拉仔
但我捉過佢同我一齊上堂玩煮飯
希望有生之年食到佢煮飯俾我食啦

男人邊會理邊度有折！

佢從來都無入過廚房煮任何野

好萌

果啲無用架 一定無心機聽 你係屋企自己教佢好過
btw我覺得真係要識煮公仔麵啦無左你 佢食得屎啦

依啲關咩拉仔事
做人最基本嘅技能嚟，想像唔到咁大個人連公仔麵都可以唔識整

一公斤薑 食撚到下年

擋到直接噴口水

成班垃圾

買野真係嬴唔到女人

On9

佢會出街食

識得分菜又唔會高左人工既, 識唔識又點

大佬唔撚係掛

唔係講笑 我都試過買錯芥蘭同菜心

原來係因為咁
無知一問 馬來西亞男女平等情況係點

大佬個樣一樣既，都係個波，點分

其實韭菜同蔥都係用離住普通菜色咋

好多男人都係咁

回教國家通常都男尊女卑架啦，華人可能會好小小，但華人上一代果種大男人主義都唔可以睇少

唔識分 304 鋼同302 鋼真係好撚廢

一斤有幾重

好多男人都識煮飯
通常識煮飯既都好少會去到篇文咁誇張

絲打老公幾歲？
我覺得呢幾代啲媽咪錫到啲仔燶
我哥哥都唔識煮水都無煲過

卡路士

下你行開邊個超市明明咁多女人
weekend 就多couples一齊行

單丁既男人通常係買酒
有幾可見到一個麻甩佬響到揀菜

Amazing race

諗起有連登仔話以為菠菜就係一個波咁樣

男子32歲 父親42歲

講緊後生果d，你幾何有見到30以下甚至40以下會係街市出現？

我尼邊就無喇。去超市買餸果d唔好同我講

吓
我慣咗行百佳都要開Google Map

新會燃？

哎呼哎呼～～

笑撚死
啲馬拉女人終於可以笑鳩老公

diu

性別歧視到痴
限一個人咪得囉 限乜鳩性別

叫佢地煮埋飯會唔會燒左成個屋

咁先係正常

港男普遍煮野叻過港女，呢d先叫悲哀

寵到一街都係大小姐

無限性別

諗起777...

食乜都要問個女人
自己鐘意食乜咪買乜 叫條女煮咪得囉
好撚廢真係 食飯都要睇條女面色

有心摧毀班大男人地位就真

買餸都要理人地街市買定超市買
使唔使分埋政府街市定領展街市呀

香港依一代啲女仔個個都要返工
著晒高爭鞋叫人地點樣放工去街市濕漉漉行

要食幾多粒

雞都要教
牛就話啫

純粹有啲野遮住個下半面唔俾隻手掂到

雞胗嗰幅圖唔係雞腎嚟㗎咩

好想笑佢地但係又知自己都未必識哂

證明媽媽先係一家之主

錢都唔係好識搵
啲姐姐搵埋錢番黎

放工街市收晒啦

人地回教國家，未成年有左唔奇

breadwinner can be a female

又係戇鳩女權。啲野做一次就識都以為「無女人唔掂」
全世界男人唔返工就真係慘過肺炎十倍既
女人，重要師奶。。。做啲垃圾都做出自信。。。

佢地大男人d
連個政策都推高男人地位，要‘一家之主’先出得街
點知捉蟲

如果男人係做依啲垃圾野，你今日都未必有電腦用

就等於要個醫生做個打字員既野晒時間一樣

人地出去返工揾命搏比錢一個以為家務好難既廢西女人炸

我老豆將魚當雞添

你自己又做咩做醫生定it

白痴類比。
重撚勁果啲廚師同買手咪又係男人
啲時間去左做更重要既野都可以比女人話。。。
女人都戇鳩鳩的

女權係咁架喇。

當女人唔識既時間
女人又會spin做，如果我都識就唔駛你男人喇

女人響現今女權主義社會係永遠唔會廢的，明唔明？

我都唔敢落街市買餸

你應該係「識用」個影印機會串人幾秒內唔知點禁而出到自信笑容果類人

馬來西亞呢啲地方你都岩一半既 用喺香港女人自己有本事洗撚靠你比錢咩

終於有位可以比啲女正當地大大聲屌啲佬啦

完全係呢張memes

正常播
你有見過師奶可以唔圍埋吹水？

男人先真係可以買完就走
女人就防唔到疫，佢地無自制能力唔講野播

Can但女人普遍只會向上嫁

咪係。
男人個腦唔係要黎做依類小事
係留黎做大事

要 政府街市垃圾又污糟 搵鬼去

我做乜都好喇。
文明都係由男人建造

廢西女人其實你都係你老母個西出黎
問下你老母係咪真係咁廢 你老母廢都唔代表人地老母廢既

我女仔group 係講今晚煮咩，邊到有新鮮野賣，而家咩天氣煲咩湯。男朋友鼻敏感可以飲咩舒緩
我男朋友男仔group 講打機，整車

日本係回教國家

我諗我男朋友一樣，咩都分唔到
菜心芥蘭已經fail
買豬肉買邊個部位都唔會識

到底係男子定女子定她？好撚亂啊

女人有撚本事咩。
你點睇野架。你以為唔駛靠一個叫老公既男人就唔駛靠男人？
望下你四周既野有邊樣唔係男人發明，維護先喇

你地女人做既係服務業，賺緊金錢依個交換工具炸。文明，始終都係靠男人

南薑可以點用

比較下咪廢西囉
你女人對個家既貢獻係3
男人係7，同男人比咪廢囉。

呢啲就唔好攞出黎打哂飛機咁啦，男同女一撚樣重要，背後既女人/ 賢內助聽過未，算啦你遇唔到

咁你女人自己養自己先喇。
但響女人眼人「男人只能養自己」係廢架…

禁錢男男女女平日都經常做。
男人買餸好少做播
無可比性。

逼住埋黎就要識架啦

你出世都係要靠你老母十月懷胎咋。
無女人生細路，點繁殖下一代，人類文明點建造？
睇你語氣真係覺得做你老母一定好慘

唔識咪問職員

咁即係唔關文明事囉。
所以「生物」既最基本共通點就係可以生殖……
又講啲低能廢話…

雞有文明嗎﹖
腥腥有文明嗎﹖
狗有文明嗎﹖
佢地一樣有女人生育播。
對比下咪知乜事。

生育﹖的確同文明無關，多謝。

其他動物無文明因為佢地無人類咁聰明，但人類絕咗種既話就一定建立唔到文明。所以建立文明既前設條件係要人類能夠生存呀，咁點先可以維持生存? 咁咪要靠生育囉

咪臭係,有冇見過你老母生你嗰陣比你個衰仔撐到個西爆哂啲血出黎,就係為左生你個所謂既文明

唔該你啦就算你幾撚叻 你始終都有個老母你先有今日

個龍門又幾輕

現在大家知道，真正的『恐慌購物』是什麼了。就是一堆男人覺得他們是『一家之主』，結果連青蔥跟韭菜都分不出來。

屌你有咩菜就煮咩餸啦
係d 女人先咁撚戇鳩，死都要蒜蓉芥蘭，買左菜心就講到變唔識煮咁

女人單性繁殖？
無你阿爸粒精，幾多女人都無用啦攞嚟講

過分咗少少喎

我想講既係性別本身無分高低，但偏偏有啲人係制度下既得利益者，就大放厥辭，覺得自己高人一等，女性就係低人一等。如果連女性都唔識尊重，等於唔識尊重自己老母呀不孝子

食撚晒佢咪無事囉

咁冇粒卵 你射幾多精都冇用啦

牛真係唔多識分
有冇技巧

戇鳩果個係咪你
擺咩人口你唔知㗎？

打和啦super

點解一家之主一定係男人？
呢個年代屋企都係每個成員都有份㗎啦
反正都係限一個人出去買
點解唔叫個識嘅去買？

呢 d 明明係女人既工作，個政府 chi9sin

最撚難聽係樓上廢西廢西咁踩鳩女性 佢眼中女性就係冇撚用 正係靠男人靠個西 我懷疑佢老母係咪做雞

Cili merah

唔係呀，無限性別架

條法例到底點寫

係香港男人做埋女人果份先識

《當今大馬》報導，公共工程部高級部長法迪拉提醒，限行期間，每家需要採買日常必需品或藥品時，只能由一家之主出外執行，「在政策方面，根據限行令，只有一家之主（ketua keluarga）允許出外購買日用品或藥品。這是基本指南所闡明的。」

雖然政府沒有明定一家之主的定義，但是由許多男性自告奮勇。

回教國家，一家之主有咩可能唔係男

弱智

咁平時唔係老婆一個去買咩

好問題

平時一個買唔危險支那肺炎傳到黎就危險

好搞笑

呢個世界冇話男人女人邊個勁啲
所謂嘅 文明係由男人建造
係因為以前女人冇咁多機會學嘢咋
依加仲有呢種思維真係...

男子拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包

增加緊張度

死亡凝視 我鍾意個叫法

東南亞人好似比較懶？

你都弱智。你口中要學既知識咪又係男人累積出黎。
個「機會」都係要男人們比你地。

你地女人咁叻一早做左個母系社會喇
但歷史根本就無或者有都好撚落後。

叫女人叫荒島發展，咪又晒「機會」大展拳腳囉
信女權果套白痴論述…

你要男人比知識你學本身已經係低等喇，弱智。
如果真係咁撚叻就係你地限制男人唔比佢地學野喇

都防到飛沫直接射到嘴邊，然後唔覺意舔咗入去

你都傻既，
生命從來都只係「細胞分裂」
而我身體本身就係有依個機能。

進化上兩性係因為要多啲組合多啲變化。
但啲女人就講到借個肚出黎比我自己「細胞分裂」好撚巴閉
事實上又唔係女人設計自己女人可以借個肚出黎
唔明有乜咁叻，上天比個功能而矣。
點解可以同男人後天用腦力勞力建立既文明去比﹖
真係唔撚明。啲女人都SHORT SHORT地
或者真係無貢獻，只有講依啲喇

佢地柒既程度就等於支那人講黎講去都係「四大發明」
女人就講「生仔」
人地美國去緊大空，火星，佢地又係「四大發明」
男人做左乜，女人都只係識講「生仔」
就係好支那既「四大發明」一樣……
好柒

其實D女邊有咁多嘢食整，睇到都煩，開餐館咩

因為支撐你生活既必然係男人。

做佢老母個仔都要靠女人啦

你講到男人咁撚勁使乜靠女人？
事實你要細胞分裂都係你老母個肚到分裂十個月先出世到
如果你老母唔食嘢，你會有能量分裂？
你一早死撚咗啦柒頭

咁閣下靠咩造？

元素

故事說明D女係喜歡無果樣整果樣，多多姿整

都係個句啦

文明男人做

咁你邊個告姐

見到呢個留言真係好想問

你係咪鍾意男仔

唔係買開真係唔知，呢兩年我負責買餸，先知原來咁多種菜，魚都係，加加埋埋成百樣，好似小唐菜老咗，同菜蕊有啲似，初次買錢被老母屌到飛天。

佢係仇視女性既父權撚

點解我唔覺得林鄭月娥服務緊我

有乜關係﹖
男人鍾意女人咪又係得果唯一功能生仔……
生仔係生物最低層基本功能黎架

只係有變化既細胞分裂，細胞分裂，你身體每分每秒都做緊。

想知你貢獻左幾多

施主你睇得咁開 係咪斷晒六親

笑死

屌你去攞諾貝爾獎啦
唔好上連登 貢獻唔到地球

清你都幾癲
仇女黎講你應該係expert 好奇一問
到底係咩令你覺得現今文明係只由男人建立出黎？

自古以來重男輕女 以前既社會有冇比過機會女人好似男人咁 一味好似你咁認為女人係廢

有同感 岩岩搬出去自己個陣入街市真係好多都唔識 啲魚平時見慣都係煮熟哂

老實講 我覺得香港男人先最撚廢
咩都女人話哂事
男人咩地位都無

係咪比維尼洗腦洗得多文明文明
維尼又真係男人黎既

垃圾馬拉人，屌你老母啦

我從來冇食過綠豆同四季豆

睇佢講嘢覺得女人正廢西只係生育機器乜都唔識
男人就唔同喇 貢獻勞力貢獻腦力 靠男人先可以生存
依家個世界咁先進都係靠男人咋！！！！

痴撚線 唔講以為佢古代人

你唔係以為男人發明電腦
自己係男人,所以自己都有份威埋一份啊嘛
講到個個男人都係天之嬌子咁
你平時係咪哩係屋企唔出街㗎

平時咪又係大食懶菜心芥蘭唔識分皇帝咁等老母黎餵佢囉

依家講兩性。
你就講個人…
係你係弱智﹖

唔意外
擺絲瓜，青瓜，節瓜，翠肉瓜出黎應該好多人唔識分

啲女權撚話

第一任女性XXXX

應該唔會見到你咁講…

你唔係以為有女人做第一任XXX
自己係女人,所以自己都有份威埋一份啊嘛
講到個個女人都係天之嬌女咁
你平時係咪哩係屋企唔出街㗎

你會咁講嗎﹖

我認真嘅，我識咁多朋友
識煮野食嘅男仔遠遠比女仔多

無人天生咩都識既
但男人同女人最大分別係男人唔識好少會問,又亂鳩咁黎
所以先比老婆屌

馬拉狗垃撚圾

好似唔識路又唔問下人 亂鳩咁行

依你啲邏輯
點解你唔屌左依度班女人先﹖
乜馬來西亞男人唔識，等於港女識﹖
港女老母識，港女就可以串馬來西亞男﹖

算吧喇你，你只係一個搬龍門既女人奴。
男人﹖唔係囉
你只係女人奴。

對女人有利果陣就講眾人，群體
對女人無利果陣就講個人，人身攻擊我…
哈。

女人奴隸真係無得救。

我都係睇報紙， 報紙咁講

你有呢個兩性觀念應該同你成長經歷or性格有啲關係
簡單啲黎講個人有問題先會咁諗

我真係唔明
識分自己食緊絲瓜定翠肉瓜要有男女之分
你出街食飯識叫漁香茄子，都知茄子皮係紫色掛？
叫你行出街買唔會買錯掛？
咁都唔係基本常識？
記得之前有報導話有學生唔知西瓜個皮原來係綠色
因為個家長過分保護次次切好晒先俾佢食
咁大家又覺唔覺得呢d係基本常識？
點解可以上升到男女問題？
扯得會唔會太遠呀大佬

你都幾撚傻鳩
我屌柒你,你就自己整d假想敵出黎
問我唔解唔屌柒佢地先,對住佢地會唔會咁講etc.
唔撚洗扣我帽了,我唔撚係女性主義者
男人同女人都各有一班好撚醒目(你所謂發明電腦),亦有一班on撚9到震既一群
擁有因為去超市買餸好撚簡單輕鬆女人去做就得,所以屬於男人唔撚洗學既生活技能思維既男人絕對係on撚9既一群既諗法
唔撚好同我講嘜撚野兩性文化嘜柒野

拜託你無料就唔好將d咁撚簡單既問題提升到兩性問題黎講
影撚衰曬

落街市叫你買舊茄子你買唔到返黎
咁都唔係無常識？
唔係基本生活技能？
大佬
文中個位連綠豆同四季豆都唔識分，未入過廚房從來唔煮飯既人都識分下話？

好多野都兩面睇 攞返個平衡點
唔係話女人就係冇用 廢
佢地唔係天生就識洗衫煮飯湊仔織冷衫縫針
男人都唔係天生就上知天文下知地理
好多野都係鑽研返黎
其實世界上女科學家女人攞諾貝爾一樣有
我唔明你有咩好爭論 咁仇視女人

馬來西亞男人唔識分係可以因爲你推崇既父權文化引致？
因為父權文化強調陽剛氣質，結果做家務相關既嘢都推哂落女性度，男性根本無機會接觸，所以男性就唔識買餸，因為佢地根本無機會學。
父權對男性仲有其他壓迫，例如同仔女溝通呢個任務往往是母親負責，而父親就要維持威嚴，結果大多數仔女都係同媽媽關係好啲，同爸爸就疏遠啲，呢個都係父權對男性的壓迫。
唔好以為你撐緊既一定對你有用，佢同時壓迫緊你你自己唔知

3x-4x呢個位
佢唔識煮
但唔會好似篇文班人咁誇張

又係你呢個on9父權撚 其實你係咪心理有咩創傷

點解日日食菜都可以認唔出啲菜咩樣？

呢個新聞都係輕鬆笑下姐
上面使唔使扯到去兩性問題同女權
又話咩香港要做埋女人果份先識
港男有冇咁唔輸得

因為煮熟左同食物原型唔同

所以話大部分男人都係弱智

見到買錯嘢就諗起法包潮文

靚仔係幾可愛既
毒撚就係on9啦

Fashion 嚟同啲人帶口罩露個鼻出嚟一樣

佢買嘅時候唔諗下買咁多jm9

隻貓分分鐘仲醒目過啲男人

出名仇女臭鳩黎 咁多男人連餸都唔識仲同人講文明
死撚左佢啦條柒頭

弱智臭鳩收嗲啦 低等生物

好撚應棍
個男人一定係托撚住個頭，攤係床同姐姐笑淫淫講嘢
個background 唔係水泥牆就床加蚊帳

你估呢度班連登仔又好識咩

成班巨嬰無左老母會即刻死

請賓妹囉，好平之嗎

好撚廢都係要靠女人 呢d基本嘢唔識應該弱智黎

我食既係你煮完出嚟 斬完 炒完個樣
未炒果陣我點知係咩樣

你老豆弱智 生咗你

睇標題都笑咗

有錢咪買服務囉使咩自己識，識請人做就可以，你老闆都唔使樣樣識做

買錯野返去俾人打都有

酒佢地唔飲
condom佢地唔用
咁可能真係冇

一家之煮

老老實實，香港男人一定唔會行超市迷路

呢幾代人係覺得啲仔女最緊要讀書
亦都抗拒俾啲仔女入廚
攪攪下佢地就變左乜都唔識
我阿哥都係煮個麵都可以著火
無眼睇

其實唔識咪google 咪問人
問題唔係你唔識
問題係佢冇解決方法

香港男人最多唔係買慣無咁熟啫

垃圾content farm 新聞
政府撚有限制一家之主先可以出門口

睇你咪又係屋企unun腳等你老母淥麵俾你食嘅on9仔

No offence, 但唔識煮公仔麵本身已經好誇張...

乜原來淥麵響你眼中咁偉大…
男人返工比家用反而無用…
哦。

你咁叫女人唔好要男人錢喇。

毒撚唔會有老婆

算啦
人有長處缺點
佢識做其他野幫下手就ok 啦

喺香港男仔做埋老母買餸嗰份
相信有唔少巴打小學嗰陣時已經識自己煮飯炒餸煲湯

成班麻甩佬喺度玩尋寶遊戲笑撚死

我點知
我淨係知如果香港係咁 啲男人唔會認做一家之主
一個星期得一個人出去一次
買到啲野錯曬 博打咩

係連登
女人搶廁紙會俾人笑
男人唔識買廁紙is ok

綠豆仔

成班廢鳩男人

記得請埋個人幫你沖涼刷牙啦弱智

大馬可以娶幾個老婆架喎

慘啦有排受

手板眼見功夫既嘢都要打飛機你啲窮撚真係打少日飛機都唔得
邱吉爾咪一樣煮隻蛋都唔識，要學有幾難，無呢個需要咪唔學

連登不嬲有班毒撚咩topic都要嘈
細路女比人偷拍post都要話如果係男仔就無人理

佢激進到似有病會姦殺女人果啲人都幾驚

你都on撚鳩
我可以話你知唔係煮開買開真係唔會識
人地東南亞仲要勁多輔料配菜

真

巴打講得好好同老一輩男性接觸 佢地成日都話仔女唔太痴佢地 好羨慕太太同仔女既關係
同埋老一輩男性真係唔係好識表達自己情緒 見到佢地老黎好易有情緒問題

肺花巴打 做咩要係一個明明大家都笑緊買餸蝦碌野既Po 扯到父權女權 明明大家傾得好地地 係都要搵位為鬧而鬧

我同條女去街市買餸都畀佢屌咩撚都唔識分

菜唔識分都仲講得過,
洋蔥, 薑, 蒜頭都分唔到?

因為個超市太細…

屌你 篇篇新聞都咁寫google下啦屌

點著火

新聞黎？？

平時路癡嘅女人一入到超市就會好似開咗自動導航咁, 啲貨放係邊個貨架邊一層都知

仔32歲，老豆42歲？

出國五年，一半時間自己煮，但自己煮俾自己都係hea 煮，完全唔識認菜

好似以前日本套綜藝節目搵細路買野

有靚仔毒撚

一家之主

女人唔撚識返工搵錢？

認真呢個comment咁多like?
乜真係咁基本咩?
你唔係買開 點揀靚唔靚
點知咩豆打咩豆

我講左好多次
呢d係基本常識
唔識揀靚唔靚當然唔係常識問題
連綠豆/四季豆都唔知係乜野乜大家真係覺得好正常？
你出街叫碟豆腐火腩飯食你自己都知自己食緊豆腐同豬肉下話？
食奶油津白你都知自己食緊隻菜叫津白，唔會認錯叫菜心下話？
咁都唔係常識？
我真係理解唔到

Breadwinner係咪一定男人我唔知，但生你既就必然係女人囉

老母：四肢不勤，五穀不分

宜家先知中文係馬來西亞咁通用，連超市都有中文

又唔好咁講，梗係得閒先視像啦，唔通返緊工傾咩

我覺得呢度d巴打好勁

如果買菜d菜無名牌我好多都唔識分

好彩我屋企老婆做主

認同, 得生果鋪同少量肉鋪開夜啲
賣菜賣魚嗰啲放工去得嚟閂鳩哂啦唔去超市買餸可以點

睇嚟扮蠢就掂

諗下諗下又岩, 外國一間超市成個香港商場咁

以前Programmer 係女人工作嚟，無女人你連登都無得上呀

直必腸

各施其職啦

點解要互屌呀香港男女

唔好屌佢地啦,唔係買開真係會唔識

砌/整電腦同用手機都係生活技能啦咁，而家有電腦手機用點賺到錢買餸，咪一樣咁多人唔識

廢就廢啦

係弱智

好得意

呢d post就唔好罵戰啦
留返d力屌五毛藍絲好過

講得呢啲嘢人都幾戇鳩

首先青蔥同韭菜個尾部完全唔同樣，分唔到呢兩樣菜係眼殘，唔關咩「一家之主」事

ok你可以話人哋係想比喻啲「一家之主」唔識區分d好似樣嘅食材，咁我想問，邊個話做得一家之主就要識得辨認食材乜原來一家之主suppose要識曬所有家頭細務?

如果做得乜乜之主就要十項全能,其實皇帝作為天下之主，根本唔需要乜嘢文臣武官，自己一個處理政事、領軍出征都夠啦

馬來西亞政府係咪弱智㗎

全世界咁多報道都話呢隻病毒專攻男士

有冇咁落後啊，影張相/拍片/開live chat問老婆買乜都得啦

算唔算衝出嚟柒

先唔講以前父系社會剝奪女人教育權利
你用緊既wifi女人發明㗎
眼界開闊少少啦

jm9

你基本生活技能唔等於人地
可能果邊男人完全唔需要理呢啲 全部女人負責
非洲土著都可以話你垃圾連陷阱同打獵呢啲基本生活技能都唔識

我諗起個時去馬來西亞搵個朋友玩, 住佢屋企
同佢, 佢個3歲女, 佢個工人, (全女班)一齊去食lunch , 佢老公返左工
到左食飯地方落車, 佢好緊張咁拎晒D貴重野(手袋, key)
之後有個外勞(我諗巴基斯坦掛)行近
佢就好緊張咁同我講
XXX, 小心D, 唔好行太近...... 唉無個男人係度好似危險D
我問佢做咩, 佢話驚個外勞搶野

有咁危險咩馬拉？

我老豆連普通蛋、變壞嘅蛋都唔識分,
照煮出兜綠色野

點解

女人天生免疫力強啲

痴根

又係女權戇鳩觀點。
根本從來無剝奪女人教育權
而係男人從大自然掘出知識，古代拒絕共產比女人。
你地係唔付出去探求知識，要人無償比知識你喇。

諗下現代知識產權先喇。傻閪

只係女權人士，扭計扭到果代白痴男人肯共產知識比你。
你就以為古代拒絕共產係錯﹖

Wifi點女人發明，真係唔明，wifi係一個叫IEEE既組織製定，
入面既工程師絕大部份係男人。

女人啲唔要面真係好似支共…
人地發明左啲野自己圍內用。(好似美國咁)
支共就屈人去分享，轉移技術比自己。
女人既所以有權受教育一撚樣…
男人用左幾萬年由鑽木取火到今日有飛機大炮…
女人就想男人無償分享啲知識比佢…

可以睇睇「食譜」依種東西
女人響屋企，佢應該對「煮野食」有好深既知識喇吓嘛…
根據女人既邏輯，佢地都好應該分享返啲知識出黎
但對唔住，連食譜啲咁撚簡單既野，女人都唔願意分享出黎

可以自己Serach下食譜歷史

當然女人會話，自己無「機會」學男人發明果套文字﹖(咁點解唔自己發明﹖)就唔識寫云云……

負皮班傻鳩女人出嚟反駁囉

夠鐘食藥
唔好放棄治療

其實賓賓唔喺個個咩都識 都要教㗎

//根本從來無剝奪女人教育權//呢句已經錯哂，女人係到近代先有機會接受普及教育。我聽返我親戚講，我呀爺呀嫲因為當時窮，所以男仔先有機會讀書，女既全部好細個就要出來打工養家。
點解唔係公平分配? 點解要用性別決定一個人有冇機會讀書? 當中咪係因為有父權文化影響囉傻仔。
不過同你講幾多都無用，你條柒頭永遠匿埋係個井到，覺得自己睇到既野就係事實。

我男朋友喺街市見到節瓜夠膽死問我咁多毛咩黎
我話節瓜囉on9....佢就指住個牌話人地叫毛瓜喎

對食有少少要求都會識分囉

煲薑醋啩

賓賓大把殺人料理

蕃茄炒烚蛋

臭草豆角糖水

你未見過我啫[
其實去超市揀菜揀肉返屋企煮好開心

死臭鳩

圍埋一齊講女人

佢地係要果種「你錯了」既權力。
所以女人好鍾意執人「字型字體」果啲戇鳩野。

你問下女人識唔識分Wifi A,B,G,N,AC?

有冇on9都咁嘅地步呀
超市應該mark晒啲產品種類㗎喎
又唔係街市
不過就算係街市都可以問人嘅啫

呢啲連生活瑣碎嘢都做唔好就唔好叫自己做男人啦

呢啲垃圾國家啫
香港啲男人係會同班師奶爭廁紙

諗返起呢段片

唔知你知唔知
你去餐廳煮嘢俾你嗰個「垃圾」99%係男人嚟

1. 有啲食物唔可以拼埋一齊食
2. 有啲餸你用錯一款材料就衰撚過落瀉藥

屌

我都有朋友係咁
不過佢係好講究食野既男人

垃圾國家,是撚但啦

其實要咁諗，你係個老公，老婆隊張紙上面九萬幾個名話要買，根本唔係話match 到個樣同個名就買到。

例如你畀張紙我上面係啲砌電腦嘅零件，話要買4 GB RAM 先算，我個腦根本無 「4GB ram」呢樣嘢個樣 咁咪是但執個有ram 字嘅嘢返去，到頭來可能係買咗塊可以裝4GB ram 嘅motherboard

始終唔係kl 內
點都會有打劫嘅事發生嘅

你班廢柴
知阿媽老婆好啦

井底之蛙，連wifi 係女人發明都唔知
真係同你嘈都曬氣

你連發明同制定兩個詞語都分唔清，真係弱智無藥醫，男人都睇你唔起

你比左SOURCE…先。
女人發明，發明條毛就有

The Australian radio-astronomer Dr John O'Sullivan with his colleagues Terence Percival, Graham Daniels, Diet Ostry, and John Deane[8] developed a key patent used in Wi-Fi as a by-product of a Commonwealth Scientific and Industrial Research Organisation (CSIRO) research project, "a failed experiment to detect exploding mini black holes the size of an atomic particle".[9] Dr O'Sullivan and his colleagues are credited with inventing Wi-Fi.[10][11] In 1992 and 1996, CSIRO obtained patents[12] for a method later used in Wi-Fi to "unsmear" the signal.[13]

Dr John O'Sullivan=男人。

你就真係弱智
個女人睇完啲女權網頁可能以為有某個女人參加過WIFI既發明(可能有幾百人幾千人)就以為女人發明……
講句野連引用都無你都信，你先弱智，無條件咁信女人講野…

弱智人士諗下自己點解咁白痴女人講乜你信乜喇